\subsection[CMS]{Installation d'un CMS}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Création d'un site PHP}
  Un développement est très rarement \emph{from scratch}, on utilise des composants éprouvés :
  \begin{description}
  \item[CMS] \emph{Drupal, Joomla, Wordpress\dots}
    \begin{itemize}
    \item Application complète avec d'innombrables extensions.
    \item Facilite la publication d'information par des non-développeurs.
    \end{itemize}
  \item[framework] \emph{Zend Framework, Symfony, Yii\dots}\\
    Permet un développement rapide et structuré.
  \item[bibliothèque] \emph{PEAR, eZcomponents\dots}\\
    Par exemple, \emph{ezcFeed} pour lire ou créer des flux RSS.
  \end{description}
\bigskip
  \titre{Exceptions}
  \begin{itemize}
  \item sites extrêmement simples
  \item ou très spécifiques (ex. webservices)
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Recommandations - bonnes pratiques}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item Génie logiciel
    \begin{itemize}
    \item Documenter le code (\pkg{doxygen}, \pkg{phpdoc})
    \item Utiliser un framework (MVC recommandé)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Gestion de projet
    \begin{itemize}
    \item Maintenir deux instances : test et production
    \item Versionner le code (\cmd{svn}, \cmd{git}, \cmd{hg}...)
    \item Utiliser un bugtracker (Mantis, Flyspray...)
    \item OU une forge qui regroupe ces fonctionnalités (FusionForge, Redmine...)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{TP - installation d'un CMS}
  \bigskip 
\titre{De nombreuses possibilités...}
  \begin{itemize}
  \item Drupal
    \begin{itemize}
    \item un CMS moderne, très répandu
    \item grosse communauté internationale
    \item très générique, adaptée à la spécialisation
    \end{itemize}
\medskip
  \item WordPress
    \begin{itemize}
    \item initialement, un gestionnaire de blogs
    \item ayant évolué vers un CMS (v.3)
    \end{itemize}
\medskip
  \item SPIP
    \begin{itemize}
    \item un des premiers CMS disponibles
    \item grosse communauté francophone, rare ailleurs
    \item concepts issus de la presse papier (rédacteur...)
    \item en perte de vitesse
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip 
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}
% %%%%%
% \note[item]{Notes}
% \end{frame}
